\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{expdlist}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}
\def\verbatimtabsize{4\relax}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\emergencystretch=25pt

\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

\setlength{\parindent}{0cm}

\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

\section*{Теория Информации, правила проведения зачета}

\subsubsection*{Правила}
Теоретический зачет будет проходить онлайн {\bf 24 мая с 10.00 до 14.00}, {\bf 25-го мая с 10.00 до 18.00} и {\bf 27-го мая с 10.00 до 14.00}.

Cтуденты будут заранее распределены между семинаристом и лектором в один из дней. Мы распределим вас случайно по указанным дням. Также два студента могут по взаимной договоренности поменяться датой сдачи зачета. Есть часть свободных слотов, которые также можно занять, но только вместе со сменой дня.

В каждый момент времени проверяющий общается не более, чем с 3-мя студентами в Zoom-e, у студентов должна быть включена камера и выключен звук.
Покидать рабочее место стоит только с разрешения проверяющего, общаться с посторонними лицами/пользоваться телефоном запрещается, в противном случае проверяющий может отправить вас на пересдачу.

В ходе проведения зачета вам будет предложено ответить на {\bf теоретические вопросы}, а также решить {\bf несколько задач}. Отвечать на вопросы необходимо сразу с минимальным временем на раздумия (подумать пару минут, чтобы вспомнить определение или план доказательства можно, а брать на раздумия больше 10 минут нельзя). При ответе на вопросы нельзя ничем пользоваться, в том числе электронными материалами и собственными записями.

Мы будем предлагать решить одну задачу на темы {\bf первой контрольной} и донабрать {\bf 1 балл} и решить одну задачу на тему {\bf второй контрольной} и донабрать 1 балл.
При решении задач можно пользоваться собственными записями.

Перед зачетом, проверьте, что у вас установлен Zoom, работает камера и звук, а также, что у вас подготовлена бумага и ручка. Формулы вам будет необходимо писать на бумаге и показывать их на камеру
(либо посылать фотографии проверяющему, если он попросит).

На общение с проверяющим отводится не более 90 мин.

\subsubsection*{Схема выставления оценки}

Финальная оценка будет состоять из следующих частей:
\begin{enumerate}
    \item От 1 до 4 баллов за теоретический ответ. В случае неудовлетворительного ответа вы отправляетесь на пересдачу.
    \item Оценки $K'_1$ и $K'_2$. Напоминаем, что оценка $K'_i$ равна $K_i$ если $K_i \geq 3$ и равна $min(3, K_i + P^{exam}_i)$ иначе.
          Здесь $P^{exam}_i$~--- это оценка за решение соответствующей задачи на зачете.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Проверка знаний}

От вас требуется знать все формулировки и определения, а также понимать общие идеи/наброски доказательств; уметь строго воспроизводить все детали доказательства необязательно, хотя это было бы дополнительным плюсом (например, для получения оценки за теорию выше 3 баллов вы должны уметь рассказывать алгоритм арифметического кодирования; при этом уметь строго доказывать, что он обладает нужными свойствами уже не обязательно).

В случае незнания базовых определений и формулировок (например, студент не может дать определение энтропии Шеннона или Колмогоровской сложности) ставится оценка неуд и вы отправляетесь на пересдачу.

\end{document}

